日本侵華帶來的利處？梁實秋：日本兵用鞭子教導中國人排隊

梁實秋為民國知名文學家，莎士比亞作品翻譯權威。其文章《排隊》控訴中國人不排隊之惡習，並且對於日本兵佔領北京期間，用鞭子抽打不排隊的中國人，心中暗喜。
可見，真正經歷過日本侵華的人，還是願意老實說出侵華的利與弊的。今天，那些沒有經歷過日本侵華的人，反而諱莫如深，實在奇怪。

原文：

抗戰胜利后我回到北平，家人告訴我許多敵偽橫行霸道的事跡，其中之一是在前門火車站票房前面常有一名日本警察手持竹鞭來回巡視，遇到不排隊就搶先買票的人，就一聲不響高高舉起竹鞭颼的一聲著著實實的抽在他的背上。挨了一鞭之后，他一聲不響的排在隊尾了。前門車站的秩序從此改良許多。我對此事的感想很复雜。不排隊的人是應該挨一鞭子，只是不應該由日本人來執行。拿著鞭子打我們的人，我真想抽他十鞭子！但是，我們自己人就沒有人肯對不排隊的人下那個毒手！好像是基于同胞愛，開始是勸，繼而還是勸，不听勸也就算了，大家不傷和气。誰也不肯揚起鞭子去取締，腆顏說是“于法無据”。一條街定為單行道、一個路口不准向左轉，又何所据？法是人定的，要什么樣的生活方式便應該有什么樣的法。

～～～～～～～～～～～～～～～～～

看看台灣

確實。又例如青島，當年德國佔領者留下的基建，現在仍在使用。

青島啤酒

From BBC：

19世紀末，青島曾淪為德國殖民地。 1903年，為適應佔領軍及不斷增加的僑民對啤酒的需求，由來自德國的商人聯合投資在青島成立了日耳曼啤酒公司青島股份公司，採用德國的釀造技術以及原料，在中國生產德國風味的啤酒，主要供應在中國的德國人和另外一些西方人。

這就是青島啤酒股份有限公司的前身。

仲有下水道

「警世」認清事實, 五毛同港共PR已全面進場, 專推咸濕八掛post上熱門

用呢個推

另外由外人管治係冇左果D所謂民族情感

以前行山銀行都用印度保安
而家各大賣港商場黨鐵大學都係, 唔洗驚佢對香港人有同情心而放軟手腳
(當然可能平D)

對，而且比起現在中共建造的下水道系統更加好。

去旅行導遊話青島百年不水浸，德國排污系統令青島人恥周其他山東城市

諗起ATM

打人單新聞?

咁又唔同的，本身就冇限定每個人使用幾耐。

咁都有個合理範圍既

中共做嗰啲，幾百年前紫禁城都好過佢

條題目明明係寫日本，又唔係日本侵華對中國利多於弊。
時間仲要由晚清到民初，政府咁都要上綱上線。

「警世」認清事實, 五毛同港共PR已全面進場, 專推咸濕八掛post上熱門

往死裏打

因為玻璃心
00-45 完全都唔關中共史走出黎認屎認屁
大佬真係自古以來乜都係中國啊

青島啤好有德國影子

睇下今天就知點解日本兵要咁做

將當時的中國人換成係今日的黃絲，日軍換成香港政府同警察，咁藍絲應該高興先啱